%@Dif:3
Soit un triangle $RNT$, rectangle en $R$, tel que $NR=9$~cm et $NT=10,2$~cm.
\begin{myenumerate}
\item Fais une figure que tu complétera au fur et à mesure.
  \item Calcule la longueur $RT$.
  \item Sur le segment $[RN]$, on place le point $A$ tel que $RA=6$~cm. Sur le segment $[RT]$, on place le point $B$ tel que $TB=1,6$~cm.
\\Démontre que les droites $(AB)$ et $(NT)$ sont parallèles.
\item Calcule une mesure arrondie au degré près de l'angle $\widehat{RNT}$.
\end{myenumerate}
%@Commentaire: Exercice classique de géométrie plane. On travaille essentiellement les réciproques des théorèmes classiques.